# tf-yc-instance

## Terraform модуль для создания вирутальной машины

Данный модуль использует в качестве провайдера Yandex Cloud и создает виртуальную машину в облаке Yandex.

**Структура:**

```
tf-yc-instance/
├── ReadMe.md 
├── main.tf
├── versions.tf
├── variables.tf
├── outputs.tf
├── meta.txt
```

- Файл `main.tf` содержит инструкции по созданию вирутальной машины в Yandex Cloud. 

- Файл `versions.tf` содержит настройку провайдера  **source** и его версии **version** для Terraform.
	
- Файл `variables.tf` содерджит описание используемых в модуле переменных:
    - `core_q` `number` количество процеесоров (по умолчанию 2)
    - `memory_v` `number` объем оперативной памяти (по умолчанию 4)
    - `zone` `string` зона размещания (задается в основном модуле)
    - `platform` `string` тип ВМ (по умолчанию standard-v3)
    - `image` `string` id образа ВМ (по умолчанию fd80qm01ah03dkqb14lc (Ubuntu 20.04))
    - `disk_v` `number` объем жесткого диска (по умолчанию 5 GB)
    - `subnet` `string` id подсети (передается из основного модуля)

- Файл `outputs.tf` содерджит описание возвращаемых переменных:
    - `ip_address` внутренний адрес созданной ВМ
    - `ip_address_out` внешний адрес созданной ВМ

- Файл `meta.txt` содерджит метаданные для настройки пользователей на создаваемой ВМ.
